[
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Quién pintó la Mona Lisa?",
        "respuesta": "Leonardo da Vinci",
        "incorrecta1": "Pablo Picasso",
        "incorrecta2": "Vincent van Gogh",
        "incorrecta3": "Salvador Dalí"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿En qué movimiento artístico se destaca la obra de Salvador Dalí?",
        "respuesta": "Surrealismo",
        "incorrecta1": "Impresionismo",
        "incorrecta2": "Cubismo",
        "incorrecta3": "Realismo"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Quién es conocido como el padre del cubismo?",
        "respuesta": "Pablo Picasso",
        "incorrecta1": "Henri Matisse",
        "incorrecta2": "Marcel Duchamp",
        "incorrecta3": "Claude Monet"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Qué tipo de arte se caracteriza por la representación de paisajes y escenas naturales?",
        "respuesta": "Paisajismo",
        "incorrecta1": "Retrato",
        "incorrecta2": "Bodegón",
        "incorrecta3": "Surrealismo"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Qué técnica artística utiliza pigmentos diluidos en agua sobre una superficie de papel?",
        "respuesta": "Acuarela",
        "incorrecta1": "Óleo",
        "incorrecta2": "Carboncillo",
        "incorrecta3": "Pastel"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Cuál es el autor de la escultura 'El Pensador'?",
        "respuesta": "Auguste Rodin",
        "incorrecta1": "Michelangelo",
        "incorrecta2": "Donatello",
        "incorrecta3": "Gian Lorenzo Bernini"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Qué técnica escultórica consiste en quitar material de una masa inicial?",
        "respuesta": "Escultura en relieve",
        "incorrecta1": "Escultura en modelado",
        "incorrecta2": "Escultura en ensamblaje",
        "incorrecta3": "Escultura en vaciado"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Quién pintó la obra 'La noche estrellada'?",
        "respuesta": "Vincent van Gogh",
        "incorrecta1": "Claude Monet",
        "incorrecta2": "Edvard Munch",
        "incorrecta3": "Georges Seurat"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Qué pintor español es conocido por su obra 'Guernica'?",
        "respuesta": "Pablo Picasso",
        "incorrecta1": "Salvador Dalí",
        "incorrecta2": "Francisco de Goya",
        "incorrecta3": "Diego Rivera"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿En qué ciudad se encuentra el Museo del Louvre?",
        "respuesta": "París",
        "incorrecta1": "Roma",
        "incorrecta2": "Madrid",
        "incorrecta3": "Londres"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Qué artista pintó la obra 'La última cena'?",
        "respuesta": "Leonardo da Vinci",
        "incorrecta1": "Michelangelo",
        "incorrecta2": "Caravaggio",
        "incorrecta3": "Rafael"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Qué pintor es famoso por sus cuadros de flores, especialmente girasoles?",
        "respuesta": "Vincent van Gogh",
        "incorrecta1": "Claude Monet",
        "incorrecta2": "Paul Cézanne",
        "incorrecta3": "Gustav Klimt"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Qué corriente artística es conocida por su énfasis en la luz y el color, y a menudo utiliza pinceladas rápidas?",
        "respuesta": "Impresionismo",
        "incorrecta1": "Barroco",
        "incorrecta2": "Renacimiento",
        "incorrecta3": "Realismo"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Qué famoso escultor italiano creó 'David'?",
        "respuesta": "Michelangelo",
        "incorrecta1": "Donatello",
        "incorrecta2": "Bernini",
        "incorrecta3": "Gian Lorenzo Bernini"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Qué pintor es famoso por su serie de pinturas de nenúfares?",
        "respuesta": "Claude Monet",
        "incorrecta1": "Henri Matisse",
        "incorrecta2": "Pablo Picasso",
        "incorrecta3": "Vincent van Gogh"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Qué famoso artista surrealista pintó 'La persistencia de la memoria'?",
        "respuesta": "Salvador Dalí",
        "incorrecta1": "Rene Magritte",
        "incorrecta2": "Max Ernst",
        "incorrecta3": "Frida Kahlo"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Qué pintor fue uno de los fundadores del cubismo junto con Pablo Picasso?",
        "respuesta": "Georges Braque",
        "incorrecta1": "Henri Matisse",
        "incorrecta2": "Edvard Munch",
        "incorrecta3": "Marc Chagall"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Qué movimiento artístico se caracteriza por la representación abstracta de la realidad?",
        "respuesta": "Cubismo",
        "incorrecta1": "Expresionismo",
        "incorrecta2": "Futurismo",
        "incorrecta3": "Dadaísmo"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Qué artista mexicano es famoso por sus murales en la Ciudad de México?",
        "respuesta": "Diego Rivera",
        "incorrecta1": "David Alfaro Siqueiros",
        "incorrecta2": "Frida Kahlo",
        "incorrecta3": "José Clemente Orozco"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿En qué museo se encuentran las obras de arte de la colección de los Médici?",
        "respuesta": "Galería Uffizi",
        "incorrecta1": "Museo del Prado",
        "incorrecta2": "Museo de Orsay",
        "incorrecta3": "Museo Vaticano"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Qué movimiento artístico se basa en la distorsión de la figura humana para expresar emociones intensas?",
        "respuesta": "Expresionismo",
        "incorrecta1": "Realismo",
        "incorrecta2": "Surrealismo",
        "incorrecta3": "Impresionismo"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Qué tipo de arte se caracteriza por el uso de la luz y sombra para crear una atmósfera dramática?",
        "respuesta": "Claroscuro",
        "incorrecta1": "Impresionismo",
        "incorrecta2": "Surrealismo",
        "incorrecta3": "Art Deco"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Qué pintor flamenco es famoso por sus obras de naturaleza muerta y retratos, como 'La joven de la perla'?",
        "respuesta": "Johannes Vermeer",
        "incorrecta1": "Rembrandt",
        "incorrecta2": "Jan van Eyck",
        "incorrecta3": "Pieter Bruegel"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Qué obra arquitectónica es un ejemplo destacado del Renacimiento italiano?",
        "respuesta": "La Basílica de San Pedro en el Vaticano",
        "incorrecta1": "La Sagrada Familia en Barcelona",
        "incorrecta2": "El Partenón en Atenas",
        "incorrecta3": "La Torre de Pisa"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿En qué año se inauguró el Museo del Prado en Madrid?",
        "respuesta": "1819",
        "incorrecta1": "1789",
        "incorrecta2": "1900",
        "incorrecta3": "1850"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Qué obra de Michelangelo se encuentra en la Capilla Sixtina?",
        "respuesta": "El fresco del techo de la Capilla Sixtina",
        "incorrecta1": "La escultura de David",
        "incorrecta2": "La Piedad",
        "incorrecta3": "La creación de Adán"
    },
    {
        "categoria": "Artes",
        "pregunta": "¿Qué material es comúnmente utilizado en la técnica del grabado?",
        "respuesta": "Placa de metal",
        "incorrecta1": "Lienzo",
        "incorrecta2": "Papel",
        "incorrecta3": "Arcilla"
    }
]
